蘋果日報 要聞港聞 20200831 星期一

蘋果日報 要聞港聞 20200831 星期一

「懇請」區議員停太子站獻花
警重兵監控8.31悼念

加州500人full gear撐陳維明抗爭者雕塑
「港人爭取自由豐碑」揭幕

市民被盜用電話登記檢測
斥沒設身份驗證機制易篤數

衞生署指清潔工確診 太古廣場稱陰性已出院
專家：應視乎有否病徵及病毒量

陳茂波指儲備跌至沙士後水平
財赤2,900億 紓困措施閂細水喉

【系統公告】「專欄」網頁版已重新上線

=============

7小時前
「懇請」區議員停太子站獻花 警重兵監控8.31悼念

■警員無差別截查市民，更舉電筒照向拍攝情況的記者。
7小時前
阻市民致哀 警濫控 拘人 搶花

7小時前
掩護神秘人鏟走「打死人 」標語

7小時前
加州500人full gear撐陳維明抗爭者雕塑 「港人爭取自由豐碑」揭幕

■六四巨型紀念碑及「坦克人」成為自由雕塑公園標誌。
7小時前
受六四影響創作「坦克人」

7小時前
限武力 削撥款 賦權查 美制衡警暴完勝港府

7小時前
港美處理警暴方式比較

7小時前
8.31倖存者 流亡避冤獄 惶恐一年 治性暴創傷

■吳傲雪在過去一年飽受網路欺凌，無論學業或就業，也受到嚴重影響。
7小時前
挺身控訴警暴 吳傲雪：輸剩學業

■昨日8.31仍有大批市民到太子站前獻花紀念。
7小時前
DSE生阿樂：對警察只餘憎恨

7小時前
教大梁耀霆：港鐵CCTV不尋常

7小時前
市民被盜用電話登記檢測 斥沒設身份驗證機制易篤數

■民協區議員昨到保安道體育館抗議檢測中心鄰近民居，並將請願信放入館內。
7小時前
區議員憂爆疫 林鄭譴責被轟野蠻

■醫管局員工陣線昨聯同民主派初選勝選人開記者會，呼籲市民杯葛全民檢測。
7小時前
全民驗毒難揪出隱形病人 醫護促杯葛

薛永恒
7小時前
薛永恒：疫情穩定即推港康碼

7小時前
採樣點「做票站安全過做檢測」

7小時前
衞生署指清潔工確診 太古廣場稱陰性已出院 專家：應視乎有否病徵及病毒量

■大丼家因張貼拒接待參與全民檢測者的告示（右圖），受到滋擾。
7小時前
食店稱拒接待普檢客 遭左報狙擊

■屯門醫院日前未按程序安排曾發燒孕婦先入住隔離病房。
7小時前
屯院孕婦確診 同房10人需檢疫

■張竹君指日常活動亦有染疫風險。
7小時前
張竹君：未有時間登記檢測

■患末期大腸癌的林伯在家與妻兒最後道別。受訪者提供圖片
7小時前
免受醫院探訪限制 減抑鬱焦慮 病人回家離世 疫境見親情

■林小姐（右二）參與賽馬會慈善信託基金的「安寧頌計劃」，讓患病父親居家寧養及離世。
7小時前
瀕死嗜睡胃口差 不宜勉強餵食

■食環署有員工處理武肺死者遺體時無穿保護衣；圖為屍體處理組移送遺體。資料圖片
7小時前
不知遺體染武肺 食環執屍隊5人隔離

7小時前
蘋論 ：從禮崩樂壞到語言、人心朽壞 （盧峯）

■今年5月，大批市民上街反對未經諮詢的國安法立法。
7小時前
路透社國安法民調 反對者增至六成 學者：警濫捕觸發更大民憤

7小時前
黎智英：每日做《蘋果》都係冒險

7小時前
光榮冰室賣《蘋果》 市民撐場 「不想敢作敢為報章受打壓」

■鄭若驊主動介入並撤銷兩宗私人檢控，被指其身不正。
7小時前
鄭若驊：法官犯錯就需上訴 大狀斥僅對部份案窮追猛打

7小時前
吳靄儀斥律政司濫告釀司法災難

■譚俊傑（左）期望法援署着重大律師與被告之間建立的互信關係。
7小時前
被指經驗少 不准代表暴動案被告 大狀質疑法援「只幫想幫嘅人」

韋格光
7小時前
無懼湯漢打壓 神父斥京集權禍港

7小時前
陳茂波指儲備跌至沙士後水平 財赤2,900億 紓困措施閂細水喉

■六名被控社工眾籌訴訟費，截至昨晚11時已籌得近九成款項。互聯網
7小時前
抗爭社工籌330萬 今衝刺

■警方設路障打擊超速駕駛及非法改裝汽車，至少七名司機被捕。警方提供圖片
7小時前
警反超速截24改裝辣跑

7小時前
藍絲拆彥霖花壇毆街坊 爆樽狂扑頭 四人浴血送院

■警方屢拆除岩壁上的金屬掛片，被轟危及攀山人士。
7小時前
民安斥警亂拆掛片 「唔識又扮專業」

■校長吳甫鳳盼學童在家亦能學習自理，鞏固生活常識。
7小時前
幼園推親子網堂備升小 訓練自理能力 應付校園欺凌

■多名基層學童表示網上上課有困難，擔心學習進度落後，促當局盡早支援。
7小時前
四成基層兒童 欠電腦恐停學

7小時前
工人撞爆消防花灑 浸壞設施 限聚令礙整𨋢 好景趕客

■上月好景商廈19樓有消防花灑被撞斷，水浸全層更湧入𨋢槽。
7小時前
五年兩損壞 曾有商戶行樓梯猝死

■警方毒品調查科上周四突擊搜查粉嶺一工廈單位，撿獲近180公斤毒品，總值約1.7億元。
7小時前
今年最大宗 兩男被捕 千箱飲品藏毒品 跨國運1.7億貨

■一名身穿校服少女（箭嘴示）掌摑站於遊樂設施旁的女事主。
7小時前
少女遭童黨掌摑 警拘四人

■一名司機被夾在牆身與車頭之間，須由消防救出。
7小時前
未拉手掣 貨車司機險夾死

■涉事賓利車價逾300萬，今年4月在港首次登記；圖為同款汽車。互聯網
7小時前
303萬賓利撞翻工程車 電訊數碼董事涉酒駕

■駕駛電動滑板車男子事後被帶上警車調查。
7小時前
電動滑板車撼平治 男子涉五宗罪被捕

■老伯上周五晚撐着枴杖在隧道石壆行走，其後被職員帶往行政大樓。
讀者提供圖片
7小時前
黑超伯撐枴杖闖沙田嶺隧道

■8號謝嘉怡、2號陳楨怡及4號郭柏妍昨晚分別奪得今屆港姐的冠、亞、季軍，郭柏妍更被拍到強擠笑容（小圖）。
7小時前
混血兒謝嘉怡奪冠 郭柏妍屈居季軍強擠笑容

7小時前
江湖滾熱辣（尊子）

■《香港仔》fb日前po咗條影片話係流亡港人提堂，發現係流料之後偷偷地刪咗。
7小時前
隔牆有耳：《香港仔》報12港青提堂假新聞 唔識睇《大公》FC 藍絲KOL撞晒車（李八方）

■印住琼子同葛博士嘜頭嘅貨車因為違泊被鎖（箭嘴示），解鎖費盛惠320蚊。
7小時前
隔牆有耳：第一城鎖琼子 葛博士 宣傳車（李八方）

■有線新聞早前炒咗三位工程部資深主管，引嚟畸寶人反彈。
7小時前
隔牆有耳：被炒有線元老嘆失聯署自由（李八方）

7小時前
諾貝爾和平獎就是政治行動（長平）

7小時前
香港問題卡在中歐之間（劉細良）

7小時前
世道人生：從專家殺手到常識殺手（李怡）

7小時前
美國的加速制裁與有序脫鈎（賀江兵）

7小時前
7.21事件，警察犯了幾宗罪？（鍾劍華）

7小時前
蘋果會客室

7小時前
歡迎投稿

低收入人士阿秋初患癌時心中痛苦，惟多得「蘋果日報慈善基金」，人生重拾希望。
7小時前
【撐蘋果基金】低收入阿秋患癌心中痛苦 多得蘋果基金人生重拾希望

==============

最Hit

3小時前
【Alipay滲入校園】逾20學校改用支付寶收費 學生家長擔心資料被送中

內地女星景珂絕對是威尼斯影展上最騎呢毯星。
1小時前
【威尼斯影展】史上最騎呢毯星 強國代表紅毯仆倒跌泵奶器

圖片
7小時前
實話BNO - 陶傑

7小時前
【港美警暴●改革篇】美國多地迅速禁鎖喉壓頸 港府逾年無動於衷

7小時前
稱「人民是黨的牆」 趙立堅捱罵

================